= Тестовый день
:page-layout: 000-practices

Вместо тестового задания сотрудникам дают оплачиваемый тестовый день. Сотрудник реально приходит на рабочее место, знакомится с людьми и делает задачи.

== Проблемы и измерение эффективности

Тестовый день — это прежде всего практика для повышения эффективности найма, позволяющая уменьшить количество сотрудников, уходящих с испытательного и увеличить среднее время жизни сотрудника в компании. Эта практика подходит не для всех видов бизнеса, но с точки зрения обмена знаний тестовый день — возможность для сокращения времени онбординга.

== В чём концепция

Есть недоказанная гипотеза, что тестовый день объективнее, чем тестовое задание, т.к. кандидата тестируют в реальных условиях, а не на синтетических примерах. Можно увидеть социализацию и командные навыки, увидеть поведение кандидата в той экосистеме и наборе инструментов, в которых работает компания.

Также это своеобразный способ провести аудит культуры компании и собрать больше фидбэка от кандидата.

В условиях, когда ты не можешь дать человеку доступ к инфраструктуре, можно дать исследовательское задание в качестве оплачиваемого тестового дня. То есть потенциальному сотруднику даётся общая, толком не изученная проблема, и предлагается разобраться самостоятельно и написать решение. Это удобно, так как результаты работы в такой ситуации не жалко выкинуть (если они плохие), и в то же время можно найти человека-сокровище.

WARNING: Как корректно оформить "тестовые день" юридически?

WARNING: Как убедить руководство компании и руководителей подразделений в пользе тестового дня?

== Запуск пилотного проекта

WARNING: Как замерить отдачу от "тестовых дней"?

WARNING: Какие вопросы нужно решить, чтобы быть готовым к проведению тестовых дней?
